跨越「防火長城」 中國網路審查擴至海外

中國當局對網路言論的監控與審查，近年來有越來越強化的趨勢。一些案例表明，當局對言論的管控正在跨越「防火長城」，將它的審查範圍擴展到海外。

3月5日，《紐約時報》發表時評文章，詳述北京當局如何對外國公司以及個人施壓，逼迫其進行自我審查。

去年9月，人權活動人士張廣紅因在Facebook旗下的WhatsApp上發布敏感信息，被當局拘押。據其代理律師表示，當局拘押張廣紅的證據包括列印出來的張廣紅在WhatsApp群裡分享的內容和發言。

據中國的技術專家分析，這些信息可能是通過入侵張廣紅的手機或聊天群裡的間諜獲取的，WhatsApp沒有參與此事。文章指出，張廣紅案是中國當局利用國外聊天應用中的聊天記錄，作為證據的已知最早的案例之一。它向使用經過加密的美國社交平臺的用戶發出警告，表明他們也可能被迫對在那上面說的話負責。

除了直接向個人施壓，北京還要求外國公司配合它的網路審查行動。這使得很多美國科技巨頭處境棘手，特別是那些想要進入中國網際網路市場的公司。

Facebook開發了一款沒被啟用的審查工具，還在中國發布了一款不帶自己名字的應用。蘋果則把針對中國客戶的數據存儲業務轉移到中國，並於去年從其中國應用商店(China App Store)下架了數百個VPN應用。谷歌近期表示將在中國開設一個新的人工智慧實驗室。

中國當局還說服谷歌下架了原本在全球都能看到的內容。根據谷歌的統計，中國政府在去年上半年要求其撤下了2290項內容，這一數字超過2016年下半年的三倍。

在去年的一個網際網路會議上，中國反恐專家梅建明表示，北京應對Twitter這樣的公司施加更大的壓力，讓他們改變服務條款，限制被北京視為顛覆分子的組織發帖。梅建明要求嚴厲打擊「誹謗中國共產黨、國家領導人和有關國家戰略」的推文。

對於上述現象，國際特赦組織(Amnesty International)的分析人士羅助華(Joshua Rosenzweig)表示，「中國越來越橫行霸道」。

強大了

唔係廿年前核平大陸今日咪威脅到你地西方囉
教識班食人族用刀叉進食，今日咪黎食你囉

留名睇中共統戰全世界

香港＝海外

抵死架 啲白人

你唔搞搞震既話
中共點會無啦啦搞你?

支持国家 支持焦土

岩
做好自己準時返工
腳踏實地
唔好搞搞震根本冇野怕

支那早就已經殖民了大量中國人到歐美國家做間諜！